Документация по конфигурации
===

Работа всей программы осуществляется в 3 этапа:

1. Генерация необходимых конфигов
2. Выборка лучшего возможного расписания
3. Генерация человекочитаемого расписания

Для работы каждого этапа необходимы свои конфиги. Некоторые являются системными и служат для запоминания метаинформации
о расписании для последующей обработки. Например, генетический алгоритм сам не работает с именами учителей,
он работает только с числами, соответсвующими определённым учителям.

## Исходные конфиги
Есть конфиги, которые может создать только человек.

- `0-room-binding.csv` - Список кабинетов и их "хозяев". Это таблица со следующими столбцами 
(имена столбцов не вписываются): 
    1. Имя преподавателя.
    2. Номер или название аудитории. 
> Если аудитория не привязана к преподавателю, то на месте имени преподавателя нужно оставить пустую клетку. 
Система оставит эту аудиторию свободной.
- `0-billet-config.json` - Настройки генетического алгоритма. Главные настройки для пользователя:
  - `lessonsPerDay` - Максимальное количество уроков в день *+3*. Учтите, что для работы алгоритма необходим небольшой запас.
  - `days` - Количество учебных дней за один цикл. Для школ - 5 или 6, так как цикл равен одной неделе. 
  Для других учебных заведений чаще 10 или 12, что соответствует 2-х недельному циклу.
  - `rules` - Оценочные функции и настройки к ним. Объект, именем в котором является название оценочной функции.
    - `rank` - Ранг оценочной функции. Целое не отрицательное число. Чем больше ранг - тем меньше 
    функция влияет на общую оценку.
    - `mass` - Коэффициент функции в своём ранге. Целое неотрицательное число. Чем больше - тем больше функция 
    влияет на оценку.
    
- `0-syllabus.csv` - Учебный план для каждого учителя. Это таблица со следующими столбцами 
(имена столбцов не вписываются):
    1. Имя преподавателя.
    2. Название группы.
    3. Количество часов обучения за один цикл.
    
## _Технический_ Конфиг генетического алгоритма
Для работы 2 уровня требуется только 1 конфигурационный файл.
`1-operating-config.json` - Содержит те же поля, что и `0-billet-config.json`, но со следующими дополнительными:

- `pairs` - Массив соответствий учебного плана для групп и преподавателей.
- `rooms` - Количество доступных для распределения аудиторий.
